《紐時》：侵尾聲亦鞏固抗中格局，拜登或推翻決定！

《紐約時報》報道，特朗普政府試圖在任期尾聲鞏固強硬抗中格局，國務院內部有反彈聲音，即將上任的拜登政府或許會推翻這項決定。

報道又稱，特朗普政府在任期倒數階段採取如此相對重大的措施，令部份人士不解；國務院部份官員曾表達反對，指取消美台交往限制是未經妥善審視就做出的決定；部份外交官對他們眼中最後關頭一連串外交動作感到沮喪，認為相關決定可以更早拍板定案。

部份專家指出，這些動作用意是為預定20日就職的總統當選人拜登設下陷阱。如果扭轉決定，拜登將在國內付出政治代價；如果拜登政府選擇遵循，美中關係勢必會惡化。
曾任白宮國家安全會議亞洲事務資深主任、現任喬治城大學（Georgetown University）教授的麥艾文（Evan Medeiros）分析指，中國幾乎肯定會憤怒反應，但僅止於言語，不大可能在拜登就任前搞壞美中關係，而是會觀察拜登上台後怎麼處理。

一早預撚左奶共登會咁做

台灣今次慘了

燒山：台灣好安全

所以一定不可以比佢上任

台灣之前仲喺蔡總統就職典禮將民主黨恭賀蔡總統既片cut 走
呢鑊你仲唔冚家剷？.jpg

你知我知 傲狗 唔知

傲狗：

拜燈一上台咩都取消晒啦
奶共奶錢奶幻幻

原文應該喺呢單新聞，但文中從未提及biden會推翻有關決定，只係推測biden上任後唔會玩到咁刺激，蘋果低質作新聞就唔意外，但蘋果係親biden ge 左媒，實在令人匪夷所思。

黎智英同你傾｜冀特朗普連任繼續對華強硬政策 憂拜登勝出《蘋果》會再被搜
更新時間 (HKT): 2020.10.22 15:07

你9up 都令人匪夷所思

所以我都唔明點解肥佬黎撐trump
但係蘋果係親拜燈

原文真係咁講喎P牌狗 乖$0.5
撤銷龐皮歐的宣布對被拜登提名為下任國務卿的安東尼·J·布林肯(Antony J. Blinken)來說相對容易。即使布林肯不恢復那些規定，拜登也可能會阻止與台灣官員進行高層接觸。

台灣準備要被拜登賣了

原文係講discourage，我冇錯喎，你都冇錯。但我估係解「唔鼓勵」而唔係「推翻」